\chapter{Umsetzung}
\label{sec:Umsetzung}

% ------------------------------------------------------------------------------
\section{Syntax-Highlighting}
\label{sec:Syntax}

Für das Syntax-Highlighting wurde eine Beschreibungsskript im YAML-Format erstellt (siehe Listing~\ref{lis:syntax_desc}). Dieses Format ist kompakter als das letztlich erforderliche JSON-Format. Eine automatische Umwandlung des Formats wurde eingebaut und das sich daraus resultierende JSON-Skript zusammen mit einem kleinen Sprachkonfigurationsskript (siehe Listing~\ref{lis:lang_conf}) reicht aus, damit der Editor die Syntax der Sprache grundlegend darstellen kann (siehe Abbildungen~\ref{fig:hetek} und~\ref{fig:modbus}). Man beachte, dass die Code-Faltung sich zwar automatisch an der Einrückung orientiert, aber dennoch die Blockbegrenzungen korrekt an den den Schlüsselwörtern ausmacht (siehe \enquote{\texttt{\#ifdef}}- und \enquote{\texttt{\#region}}-Block in Abbildung~\ref{fig:hetek} und die Funktionen in Abbildung~\ref{fig:modbus}).

\begin{figure}[!ht]
	\centering
	\caption{Darstellung des Skripts \enquote{\texttt{Hetek.bas}}}
	\label{fig:hetek}

	\includegraphics[width=1.0\textwidth]{images/Hetek.png}
\end{figure}

\begin{figure}[!ht]
	\centering
	\caption{Darstellung des Skripts \enquote{\texttt{Modbus.bas}}}
	\label{fig:modbus}

	\includegraphics[width=1.0\textwidth]{images/Modbus.png}
\end{figure}

% ------------------------------------------------------------------------------
\section{Serielle Schnittstellen}
\label{sec:Schnittstellen}

Zur Auflistung der seriellen Schnittstellen ist eine Baumansicht in einer eigenen Aktivitätsleiste verfügbar (siehe Abbildung~\ref{fig:treeview}).

Bei Klick auf den Listeneintrag einer seriellen Schnittstelle, wird dazu ein virtueller Terminal geöffnet. Dieser Terminal wird die Ausgaben, die über die serielle Schnittstelle eintreffen, darstellen (siehe Abbildung~\ref{fig:virutal_terminal}). Die Implementation nutzt derzeit Datei-Deskriptoren, über den Befehl \enquote{\texttt{mode}} geöffnet werden.

\begin{figure}[!ht]
	\centering
	\caption{Baumansicht mit den verfügbaren seriellen Schnittstellen}
	\label{fig:treeview}

	\includegraphics[width=1.0\textwidth]{images/TreeView.png}
\end{figure}

\begin{figure}[!ht]
	\centering
	\caption{Viruteller Terminal für eine serielle Schnittstelle}
	\label{fig:virutal_terminal}

	\includegraphics[width=1.0\textwidth]{images/Virtual-Terminal.png}
\end{figure}
